第三十八屆終身成就獎得主-謝賢

【#第38屆香港電影金像奬頒獎典禮 #終身成就獎 】
有些電影、有些明星他們藏著一個年代電影歷史的印記...#第38屆香港電影金像獎 終身成就獎得主 #謝賢 先生就是這個典型。在1956年他是《遺腹子》，受盡後父欺凌，淒慘可憐；1964年他是《花花公子》，女友無數，卻沒有一個真愛；1966年他是《播音王子》，風流倜儻，迷倒無數少女；1969年他是憤世疾俗的《浪子》，要向虛偽的社會報復。倫理文藝、愛情喜劇、潮流新銳、社會叛逆，他的演藝足跡就是香港五十年代之後，一頁頁香港電影歷史的見證。謝賢那份亦正亦邪氣質獨步影壇的風格不單繼承了過去文藝片小生的傳統，也以其獨特的個人氣質拓闊了傳統戲路。他以個人魅力，形塑了一批六十年代後期出現的粵語片經典。他更由粵語片巨星成功轉營成國語文藝片導演，共執導了八部影片，其中《明日天涯》（1973）的主題曲由羅文主唱，更是繞樑三日。七十年代後期，他加入電視台，演出不少電視劇，其成熟的男士魅力在熒光幕上大受歡迎，《千王之王》（1980）中的「南神眼」羅四海傳頌至今。再返大銀幕主演《千王鬥千霸》（1981），風采依然，開啟了他演藝事業的另一章。大會將於4月14日頒獎典禮當晚頒發本屆最高榮譽終身成就獎予：謝賢先生，表揚他畢生在香港電影及電視發展上的重大貢獻。

可唔可以叫曾江去頒獎